@inproceedings{Alavoine-Coavoux-Esperanca-Rodier-Gallienne-Gonzalez-Gallardo-Goulian-G-Moreno-Neveol-Schwab-Segonne-Simoens:JEP-TALN:2024,
    author = "Alavoine, Nad\'ege and Coavoux, Maximin and Esperan\c{c}a-Rodier, Emmanuelle and Gallienne, Romane and Gonz\'alez-Gallardo, Carlos-Emiliano and Goulian, J\'er\^ome and G Moreno, Jose and N\'ev\'eol, Aur\'elie and Schwab, Didier and Segonne, Vincent and Simoens, Johanna",
    title = "Sur les limites de l'identification par l'humain de textes g\'en\'er\'es automatiquement",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 2 : traductions d'articles publi\'es",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "18-19",
    note = "",
    abstract = "La g\'en\'eration de textes neuronaux fait l'objet d'une grande attention avec la publication de nouveaux outils tels que ChatGPT. La principale raison en est que la qualit\'e du texte g\'en\'er\'e automatiquement peut \^etre attribu\'ee \`a un$\cdot$e r\'edacteurice humain$\cdot$e m\^eme quand l'\'evaluation est faite par un humain. Dans cet article, nous proposons un nouveau corpus en fran\c{c}ais et en anglais pour la t\^ache d'identification de textes g\'en\'er\'es automatiquement et nous menons une \'etude sur la fa\c{c}on dont les humains per\c{c}oivent ce texte. Nos r\'esultats montrent, comme les travaux ant\'erieurs \`a l'\`ere de ChatGPT, que les textes g\'en\'er\'es par des outils tels que ChatGPT partagent certaines caract\'eristiques communes mais qu'ils ne sont pas clairement identifiables, ce qui g\'en\`ere des perceptions diff\'erentes de ces textes par l'humain. ",
    keywords = "identification humaine,g\'en\'eration de texte avec des mod\`eles neuronaux,ChatGPT",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/0930.pdf"
}
